.. _gui-manual-page:

Blender GUI
===========

Расположение панели *3D Viewpotr/N panel/Reus Mimics*

.. figure:: img/main_panel.png
    :scale: 100 %
    :align: center
    :alt: main gui

Init Source
-----------

* Определение сетки с которой будут копироваться *shape_keys*.
* Выделить объект и нажать **Init Source**, Имя сетки будет отображено в поле **Source**.

Алгоритмы
---------

* **From the Normal** - применяется ко всем нижеперечисленным алгоритмам, повторяет отклонение смещения точек относительно нормали исходной сетки.
* **From BBOX** - изменяет степень смещения точек позы пропорционально изменению общего габарита объекта.
* **From Volume** - изменяет степень смещения точек позы пропорционально изменению локального объема сетки, относительно ближайших точек.
* **From Average Volume** - изменяет степень смещения точек позы пропорционально изменению локального объема сетки относительно точек на определённом удалении. Удаление задаётся параметром ``Depth``.

.. attention:: На данный момент оптимальное значение **Depth** - 2, алгоритм **From the Normal** - в стадии доработки - лучше не использовать.

Calculate
---------

* **Target** - активная сетка.
* Кнопка **Calculate** запускает просчёт, если выбрано несколько алгоритмов, то будет посчитано среднее значение между ними.
* Кроме создания **Shape keys**, на обеих сетках **Source** и **Target** будет создана анимация этих **Shape keys** с последовательным переключением через 10 кадров, и будут созданы маркеры на **Time Line** с именами поз.
